Jitsi Meet
==========

Jitsi Meet es una solución código abierto para videoconferencias que
permite invitar a otras personas a una conferencia a través de un enlace
púbico, además de un Chat integrado, compartir pantalla entre otras
funcionalidades.

En la instalación automatizada que proveemos en MaadiX hemos configurado
por defecto el uso de una contraseña para poder abrir una nueva sala.
Una vez creada, cualquiera puede unirse sin necesidad de tener una
cuenta activa, a través de un enlace público (Sigue existiendo la opción
de que este enlace esté protegido por contraseña).

Las cuentas autorizadas a abrir nuevas salas se pueden crear de forma
muy fácil desde el panel de control.

Hemos implementado esta configuración para permitir a quién instale
Jitsi Meet mantener un control sobre la cantidad de salas que se vayan
creando y evitar así una sobrecarga en su infraestructura.

Por defecto, sin esta configuración adicional, cualquiera que conozca el
enlace de la instalación podría utilizar la herramienta abriendo nuevas
salas de conferencia y esto podría llevar fácilmente a una disminución
del rendimiento, sobre todo en servidores pequeños, con recursos
limitados.

A continuación se detallan los pasos a seguir para la instalación y la
asignación de los permisos necesarios para abrir nuevas salas.

Instalación
-----------

Antes de proceder con la instalación es necesario decidir bajo qué
dominio o subdominio se quiere alojar la aplicación. Usaremos como
ejemplo el subdominio jitsi.example.com.

Tendremos que crear una entrada DNS de tipo A, que apunte a la IP del
servidor.

``jitsi.example.com A IP.DE.TU.SERVIDOR``

Según el proveedor de dominio que tengas, la propagación de los DNS
puede tardar entré pocos minutos y unas horas. Una vez los DNS estén
propagados podrás proceder a la instalación desde el panel de control.

Al hacer clic en Jitsi Meet, desde la página 'Instalar aplicaciones', se
desplegará un campo en el que tendrás que insertar el nombre del
dominio/subdominio que quieres utilizar para instalar la aplicación. En
el caso de nuestro ejemplo será jitsi.example.com.

.. figure:: img/jitsi/install-jitsi.png
   :alt: Install Jitsi Meet

   Instalación de Jitsi Meet.

Conceder permiso para crear nuevas salas
----------------------------------------

La cuenta 'Superusuarix' tiene por defecto los permisos necesarios para
poder iniciar una nueva sala de conferencia. Sin embargo puedes conceder
este permiso a otras cuentas ya existentes o crear nuevas incluso solo
para este fin.

1. En la pestaña '**Cuentas ordinarias**'. Puedes editar una cuenta
   existente o bien crear una nueva.

2. Una vez Jitsi Meet esté instalada, entre las opciones disponibles
   verás '*Activar Jitsi Meet*'. Marca la casilla correspondiente para
   otorgarle el permiso de crear salas de conferencias. Si no tienes
   instalada la aplicación esta opción no estará disponible. En este ejemplo estamos creando la cuenta “myuser” a la que asignamos una contraseña.

.. figure:: img/jitsi/enable-jitsi.png
   :alt: Screenshot

   Activación de cuenta para Jitsi Meet.

Crear sala
----------

Ahora puedes acceder al dominio de instalación, en nuestro ejemplo
jitsi.example.com, que te mostrará una pantalla con un campo para
insertar el nombre de una sala, pongamos como ejemplo meeting. Una vez
insertado el nombre que quieras asignar haz clic en 'IR' o ENTER.

.. figure:: img/jitsi/create-room.png
   :alt: Screenshot

   Inicio de salas en Jitsi Meet.

Verás una alerta en la que la aplicación pide que confirmes que eres el
anfitrión. Haces clic en el botón 'Soy el anfitrión'.

.. figure:: img/jitsi/login1-jitsi.png
   :alt: Screenshot

   Petición de autenticación en Jitsi Meet.

En este punto la aplicación te pedirá unas credenciales válidas para
poder empezar la videollamada mostrando un formulario de autenticación.
Ahí tienes que insertar las credenciales recién creadas, es decir la
cuenta myuser y su contraseña. Recuerda que podrías también utilizar la
cuenta Superusuarix sin necesidad en este caso de otorgarle expresamente
permiso.

.. figure:: img/jitsi/login2-jitsi.png
   :alt: Screenshot

   Autenticación en Jitsi Meet.

Una vez creada la sala podrás compartir de forma pública el enlace e
invitar cualquiera sin necesidad de crear más cuentas ni otorgar más
permisos.
